\begin{question}[section=15,subtitle={Ablenkwinkel},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
	\begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=5cm]{\currfiledir image.png}
  \end{figure}
In einer Ablenkeinheit wird ein Elektron mit der Geschwindigkeit $v$ senkrecht in einen Bereich konstanten Magnetfeldes der Flussdichte $B$ eingeschossen.
Es folgt dort - wie sich leicht berechnen lässt - einer Kreisbahn mit dem Radius
\begin{equation}
	R = \dfrac{m_e v}{eB}
\end{equation}
und fliegt nach dem Verlassen des Feldbereichs wieder entlang einer Geraden.
Berechnen Sie den Ablenkwinkel $\alpha$.
\end{question}
\begin{solution}
TODO - Die Lösung befindet sich als Bild in \currfiledir.
\end{solution}
